70年來中國首度人口負成長

專家指出，中國人口去年呈現負成長，為70年來首次。“人口危機”將對成長趨緩的中國經濟造成更大壓力。

美國威斯康星大學麥迪遜校區（University of Wisconsin-Madison）研究員易富賢的研究指出，儘管中國在2016年開放二胎生育，但去年中國全境嬰兒安全出生人數較前年減少250萬，與預測中的增加79萬正好相反。

易富賢研究過中國各地村莊城鎮的公開出生資料，他指出，去年可謂是“中國人口的歷史轉折點”，且其負成長可能是不可逆的趨勢，原因包括生育年齡婦女人口減少，以及教育、保健和住房等費用居高不下，令新婚夫妻不願生養孩子。

易富賢告訴法新社，去年是新中國1949年成立以來，首次出現人口負成長的一年；人口老化加速，經濟活力卻衰退。

面對生育二孩生活成本、教育成本和住房成本等都相應增加的難題，專家呼籲政府給育齡婦女和未來的家長優惠的稅務政策。

中國是全世界人口最多的國家，近14億，在1979年實施一胎化政策後，中國人口生育率大為下降，為因應高齡化社會和勞動力萎縮的顧慮，中國政府在2016年開放二胎生育。

但2016年實施的二胎政策並未使出生率如預期般增加，因而使人日益猜測，北京當局可能會進一步放寬生育限制。

係咪第一個未發達就開始人口老化嘅國家

支那個D己經係蟲咁狂生蛋. 咁都無多到. 即係毒死幾多支蛆?

共產黨啲施政真係好有趣
文革就玩到你 GDP 負增長
生育政策失敗又人口負增長
遲啲會唔會有外交政策失敗搞到國土負增長

快啲割多次香港出去啦

越有錢越去外國生
留係到既唔係無錢就係唔敢生